<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>FutureWeb</title>
  <subtitle>平心静气·向梦想说开始</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://aihaoran.top/"/>
  <updated>2017-08-23T09:47:55.377Z</updated>
  <id>http://aihaoran.top/</id>
  
  <author>
    <name>浩然</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>关于电脑120招新的二三事</title>
    <link href="http://aihaoran.top/2017/08/23/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E7%94%B5%E8%84%91120%E6%8B%9B%E6%96%B0%E7%9A%84%E4%BA%8C%E4%B8%89%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://aihaoran.top/2017/08/23/关于电脑120招新的二三事/</id>
    <published>2017-08-23T09:45:44.000Z</published>
    <updated>2017-08-23T09:47:55.377Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>大概在04年的时候，我拥有了人生的第一台电脑，当时的电脑还是四四方方的方块机，买电脑的前四年，家里是并没有联网的，于是在这段时间里，我经常做的就是来回点电脑里的各种文件各种按钮，然后看看会发生什么事，这是一段探索的时期，但是在那四年，我知道了电脑里各种系统文件的存档位置，各种相关的设置应该怎样做，开始初步了解office套件的基础操作，同时我打通关了许许多多的从别人那儿copy过来的单机游戏，那四年朦胧的探索，让我再也不惧怕各种复杂软件的学习，其实这是很简单的事，打开一个软件，一个按钮一个按钮的按，然后看看会发生什么事，这就是学习操作应用软件的过程，只不过太多的人拘泥于繁杂的教程和教学视频，忘记了自己才是学习的主体，以至于丢开了参考书就变得畏手畏脚，无从下手。<br><a id="more"></a><br>初中的时候，开始玩儿仙剑奇侠传的游戏，因为太喜欢游戏的画面，于是我决定做个仙剑奇侠传的视频，我在网上搜索到视频录制工具，搜索到会声会影，一个人在家里鼓捣，做了一个三分钟的MV，可是由于软件的问题，声音无法合成到视频，我就开个播放器放着音乐看视频，心里美滋滋的，现在看到当初做的视频，虽然粗糙简单，却十分怀念当初做成之后的欢呼雀跃。<br>高中的时候，家里的电脑中病毒无法开机，然后需要重装系统，我不知道怎么办，那时候优盘装机的概念还不常见，我就自己去买了一张盗版的系统光盘，在网上搜到装系统的步骤，那时候还没自己的手机，没法拍照，就拿了个本子把步骤用笔记一步一步下来，然后按着步骤就把系统装好了，电脑正常开机的时候当真是兴奋了很久。<br>到了大学，我加入了计算机协会，开始见到形形色色的人，我知道了原来技术好的我们都叫他们大神，我凭借自己将近10年鼓捣电脑的经验当选了计协的会长助理，那时候我知道了院里有一个计算机精英小组，叫做电脑120，里面有好多大神，我暗自下决心要加入这个小组。<br>大学是个自由的地方，我有大把的时间去学习电脑方面的知识，我跟谢老师第一次开始接触编程语言，我们开始慢慢的学习函数，学习指针，学习数组，那真是另外一个别有洞天的世界。我加入了院里新成立的第五媒体工作室，在工作室我开始接触到单反相机，开始重新学习视频剪切和特效制作，开始进行图片处理，开始制作形形色色的电子相册。后来我们学习网页制作技术，开始接触到html语言，开始了解网页的原理，开始自己动手制作简单的网页，开始熬夜搜集材料制作自己的网页大作业，开始见到各种炫酷的网页特效。<br>后来开始为室友重装系统的时候，进去了Win8.1时代，于是我自己开始独自研究UEFI装机的原理，我在网上阅读了大量的资料和事例，经过了数次苦苦挣扎，终于开始搞明白其中的道理，于是我开始在学院推行UEFI这种更稳定的装机方式。<br>还有一个事，后来的电脑120招新，我去了，然后落选了，当初梦寐以求的想要加入的小组，稳稳当当的落选了，我加了校学生会，加了院学生会，加了第五媒体工作室，加了计算机协会，最终被电脑120拒之门外。我一度认为是不是我长的太难看了(￣o￣) . z Z<br>为了证明我当时复杂的心情，我决定在这里分个段。←_←<br>后来怎么样了呢？<br>后来我还是被电脑120录取了。某种程度上的破格录取，在被拒的半年后破格录取。<br>其间的故事，也许毋庸多言了，我只是本分的帮助前来计协的同学修理他们的电脑，推行UEFI，推行office2013，本分的为学院各种活动制作宣传视频。<br>后来去面试14级的新生，有种梦回大一的感觉，只不过从被面试者变成了面试者。<br>那些所有不完美的，总有它可爱的一面，所有不甘沉沦的，总有它奋起的姿态，所有为人所鄙夷的，最后都会成长为勇敢。<br>学习是一个单纯的目的，它不应该被贴上任何的标签，所有的组织都只是一个形式，并不会影响你学习的本身，你只需要记住，前途万千精彩，等你续写传奇。<br>也任性，也修行。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;大概在04年的时候，我拥有了人生的第一台电脑，当时的电脑还是四四方方的方块机，买电脑的前四年，家里是并没有联网的，于是在这段时间里，我经常做的就是来回点电脑里的各种文件各种按钮，然后看看会发生什么事，这是一段探索的时期，但是在那四年，我知道了电脑里各种系统文件的存档位置，各种相关的设置应该怎样做，开始初步了解office套件的基础操作，同时我打通关了许许多多的从别人那儿copy过来的单机游戏，那四年朦胧的探索，让我再也不惧怕各种复杂软件的学习，其实这是很简单的事，打开一个软件，一个按钮一个按钮的按，然后看看会发生什么事，这就是学习操作应用软件的过程，只不过太多的人拘泥于繁杂的教程和教学视频，忘记了自己才是学习的主体，以至于丢开了参考书就变得畏手畏脚，无从下手。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="大学" scheme="http://aihaoran.top/categories/%E5%A4%A7%E5%AD%A6/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://aihaoran.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>乖，半夜谁来就咬死他！</title>
    <link href="http://aihaoran.top/2017/08/23/%E4%B9%96%EF%BC%8C%E5%8D%8A%E5%A4%9C%E8%B0%81%E6%9D%A5%E5%B0%B1%E5%92%AC%E6%AD%BB%E4%BB%96%EF%BC%81/"/>
    <id>http://aihaoran.top/2017/08/23/乖，半夜谁来就咬死他！/</id>
    <published>2017-08-23T09:00:17.000Z</published>
    <updated>2017-08-23T09:29:22.991Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我现在叫常浩然，我记得最开始的时候我叫常煜瑞，李煜的煜，瑞气的瑞，这其实是个很有内涵的名字，但是我一度不喜欢这个名字，后来姥姥给我起的名字叫常国兴，这名字我叫了很短的时间，户口本都还没改，爷爷那时候说托人用电脑给我起了个名字叫常浩然，说我五行缺水，浩是三点水，然是四点底。于是我户口本就改成叫常浩然了。后来小学的时候学到孟浩然的诗，我才知道原来这是个诗人的名字，于是我立志要当一名诗人，那时候我读《唐诗三百首》《宋词三百首》，别的小孩还在读“好雨知时节”的时候，我读的是“怒发冲冠，凭栏处，潇潇雨歇，抬望眼，壮怀激烈”。这导致了我语文从小学直到现在一直都不错。<br>我很小时候的事情大概都记不起来了，印象比较深刻的是小时候倔强的性格，母亲说小时候因为去打醋没让我拧壶盖，然后我就躺在大街上哭了几个小时，谁劝都没有用，相对于现在略显腼腆的我，还真是佩服当时的自己。<br>初中的时候因为某些原因老爸老妈去山西，我当时就一个人在家，到了晚上就把家里狗的绳子解开，拍拍它的头让它在院子里给我放哨，告诉它半夜要是谁来就往死里咬，然后把屋子门反锁，在床头放一根棍子，定好闹钟才迟迟睡去。<br><a id="more"></a><br>后来那只狗得了很严重得病，医治了一段时间还是无力回天，我为此痛哭了好久，我号召小朋友们在一棵大树下挖了个坑，把它给埋了，找了根木头刻了墓碑，还从家里拿了纸钱给它烧了，完事儿带着一群小孩子给它扣了几个头。到现在我也并不觉得那时候傻，在最孤独害怕的时光里，是它给了我满满的安全感。<br>小时候大多数小孩儿都怕走夜路，但是我很小就经常晚上往来于奶奶家和我家，中间一段路漆黑无比，我就背根棍子，一路小跑，我想这也许跟我到高中还时不时背根棍子在街上玩儿的原因吧。<br>我学自行车比较晚，是很晚的那种，大概在13岁才开始学，同龄的小孩儿6岁就骑着自行车来回跑了，那时候因为老妈说我不会骑自行车，然后我赌气就去学了，一开始在家里的院子里学，第一天我就把家里的大花盆撞碎了，于是第二天我被赶到街上去学，后来学了三天真的就学会了。有次骑车跟老妈一起去姥姥家，我在前面骑，回头跟老妈说话，然后我就连人带车翻到路边的沟里了。后来老爸教我学开车，转弯的时候我把油门当成刹车，于是我一下子就冲进垃圾堆里了，幸运的是车没翻。<br>小学的时候班里有个女生长的特别漂亮，正好是我们组长，背书要给组长背，一个特别爱八卦的男生硬说我喜欢组长，然后很无语的越说我脸越红，吓得我不敢去给那女生背书。现在想想，那到底是喜欢呢还是喜欢呢？<br>记得小时候我看地道战的电影，于是我想从我家房子后面挖一条地道通到大路上去，以后上学走地道，于是我号召了一群人一起来陪我挖地道，有一个比我大几岁的孩子是主力，一群人花了一下午在房子后面挖了一个一米多深的大地洞，虽然后来被老妈制止了，我还是觉得我当时的想法是可行的。<br>小时候玩儿四驱车，大冬天在房子后面的空地上用雪修跑道，然后跟小伙伴一起比赛谁的车跑得快，正好有个坡道，车子跑了，然后我就跟着滚下去了，还不止一次，那时候还真是耐摔。<br>大概小学4年级的时候，家里买了第一台电脑，我什么都不会，甚至不知道怎么开机，我打开word，打开Excel，打开powerpoint，一个按钮一个按钮的试，看看有什么反应，后来我几乎所有的软件都是这样子学会的，笨的人有笨的方法，后来我告诉他们，学电脑学软件并不需要天赋，你只要肯学就行了。<br>高中的时候我骑车去学校，大雨天，路上有个大坑被雨水填满，然后我不出意外的冲进坑里了，神奇的是我以迅雷不及掩耳之势用脚撑地，一只手把电动车直接给拉上来了，我一直不解为什么当时会有那么大的力气。<br>高一的时候一妹子同桌喜欢吃巧克力，然后我每次去买盒巧克力给全组的人发，为了让那妹子吃块巧克力，我当时也是蛮拼的。到后来她每年生日，我都会送去一盒巧克力，我跟她说在你找到男朋友前，每年生日给你送巧克力，送到你男朋友接班。<br>高一时候我们8个人一个寝室，然后晚上聊天被通报，被班主任叫到教室后面盘问，问谁谁都不说话，8个人一条心，于是班主任就让我们一字排开在教室后面站着，后来物理老师来上课，进来很惊讶的看着我们说：“你们这是干啥？八大金刚么”。后来我们寝室的关系是当时班里寝室最好的。<br>高二的时候同桌是个气质女，颇有些诗书气息，她写了一句“二月玫瑰灰，三月落红飞”给我看，我在后面补了一句“年年花相似，岁岁人不归”。之后过情人节，我脑抽在校门口买了两枝玫瑰，没地方放就给她让她玩儿，于是上课的时候她想看看二月的玫瑰灰是什么样子的，在教室里点火烧玫瑰花瓣，火势变大他感觉不对劲赶紧用脚把火踩灭了，拿起玫瑰灰看了半天，我们周边一群人看的目瞪口呆。<br>同样是高二的时候我家里的电脑中病毒，后来分析应该是在学校班里的电脑上传播的病毒，当时发展到全年级28个班每个班的电脑里都是病毒，老师和学生的优盘里也都是病毒，我家里电脑彻底不能动了，7万文件有1万多的病毒，我当时托同学买了一张盗版光盘，去网上查了一下重装系统的步骤，一步一步抄到纸上面，然后一个人开始重装系统， 最后神奇般的成功了，后来大学里学UEFI装系统，花了两天时间在网上看资料看教程，硬生生的搞懂了，这可能也得益于当年那种倔强劲儿。<br>大一的时候我追一个女生，虽然我有点儿恋爱白痴，但还是追了，结果理所当然的没追上，还让我陷入了深深的自卑，不过好处是，我半夜在寝室跟室友聊天，发神经跟多年不联系的初恋试着联系了一下，神奇的我们俩之前的隔阂消除了，初恋是个好姑娘，愿她有个好归宿。<br>大二迎新的时候，我想给新生开发一个微信服务平台，本身学软件所以想学些东西，在贴吧提出这个想法宣传了一下，就有个叫潘小花的让我删帖，不然告诉吧主删我的帖子，他跟吧务团关系甚好，说我是广告推送，言语甚是不屑，最后我的帖子还在，跟小吧理论了一堆，也没心情做这个了，后来我看到他还发帖说专科的来上学还不如回家种地的帖子，农大吧我就彻底弃了，所谓的得过且过，是扼杀创新的温床。<br>我到后来就转去郑航吧了，一个叫溜溜琳的姑娘坐公交车发了个帖子，后来来来往往就认识了。这个自己拆电脑拆插座的姑娘，文笔不错，偶尔刻个印章，无聊弹弹古筝，夹杂着点儿小自恋，性子直，敢爱敢恨。我们偶尔互相说说近况，像多年的老朋友一样。<br>我去院里计协的面试，去电脑120的面试，看着面试的学弟学妹，想起了去年的自己，我所学的技能，虽只是皮毛，却希望能找到一人，悉数交付，我没找到对电脑有热情的人，但是在未来的日子里，他们中一定会有人，将会比我们做的更好。<br>我没事的时候喜欢回忆一下往事，好久不写文字，想起激扬文字的时光，不免略生感慨，时间如涛涛洪流，往日不可回头，真想再拍拍那只狗的头，对它说：“乖，半夜谁来就咬死他。”然后抱着棍子，沉沉睡去。<br>二零一五年四月二日夜。窗外大雨下的放肆，回忆汹涌留而来，时光里的人儿，已各奔东西，唯朗空皓月，诉说时光不老。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我现在叫常浩然，我记得最开始的时候我叫常煜瑞，李煜的煜，瑞气的瑞，这其实是个很有内涵的名字，但是我一度不喜欢这个名字，后来姥姥给我起的名字叫常国兴，这名字我叫了很短的时间，户口本都还没改，爷爷那时候说托人用电脑给我起了个名字叫常浩然，说我五行缺水，浩是三点水，然是四点底。于是我户口本就改成叫常浩然了。后来小学的时候学到孟浩然的诗，我才知道原来这是个诗人的名字，于是我立志要当一名诗人，那时候我读《唐诗三百首》《宋词三百首》，别的小孩还在读“好雨知时节”的时候，我读的是“怒发冲冠，凭栏处，潇潇雨歇，抬望眼，壮怀激烈”。这导致了我语文从小学直到现在一直都不错。&lt;br&gt;我很小时候的事情大概都记不起来了，印象比较深刻的是小时候倔强的性格，母亲说小时候因为去打醋没让我拧壶盖，然后我就躺在大街上哭了几个小时，谁劝都没有用，相对于现在略显腼腆的我，还真是佩服当时的自己。&lt;br&gt;初中的时候因为某些原因老爸老妈去山西，我当时就一个人在家，到了晚上就把家里狗的绳子解开，拍拍它的头让它在院子里给我放哨，告诉它半夜要是谁来就往死里咬，然后把屋子门反锁，在床头放一根棍子，定好闹钟才迟迟睡去。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://aihaoran.top/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://aihaoran.top/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
      <category term="回忆" scheme="http://aihaoran.top/tags/%E5%9B%9E%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
